<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<response>
    <items page="1" totalPages="1">
        <item id="296949" published="Y" date="09.11.2015 09:03:33" geo="43.774301,40.810465">
            <types>
                <type><![CDATA[d965e6c1]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus"><![CDATA[Дамхурцкий заповедник (заказник)]]></text>
            </name>
            <geo>43.774301,40.810465</geo>
            <addressCountry>255003</addressCountry>
            <addressLocality>137855</addressLocality>
            <addressArea>278151</addressArea>
            <addressRegion>9972</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus"><![CDATA[Республика Карачаево-Черкессия, Урупский район]]></text>
            </streetAddress>
            <priceRange/>
            <review>
                <text lang="rus"><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Дамхурцкий заповедник (заказник) создан с целью сохранения и воспроизводства численности тура, оленя, медведя.</p>
<p style="text-align: justify;">Территория заказника представляет типичную горную страну со сложным рельефом и большими относительными превышениями водоразделов над дном долин и ущелий. Гидрографическая сеть заказника представлена как крупными реками: Большая Лаба, Большой и Малый Блып, Закан, Дамхурц, Мамхурц, Макера, так и множеством мелких рек, ручейков и горных озер.</p>
<p style="text-align: justify;">Заказник делится на пять природных поясов &ndash; нивальный, субнивальный, альпийский, субальпийский, лесной. Нивальный и сунивальный пояса занимают скалистые вершины гор. Они занимают около 18% территории. В этом поясе нет сплошного растительного покрова. Отмечены водоросли, мхи, лишайники, камнеломки, минуарции. Альпийский пояс распространен в пределах высот 2100-2800м. над уровнем моря. Он представлен альпийскими лугами и занимает свыше 20% площади заказника. Травостой низкорослый, состоящий из злаков, осок, красочного разнотравья с крупными и яркими цветами: колокольчик трехзубчатый, незабудка альпийская, тмин кавказский, тонконог кавказский. Субальпийский пояс занимает промежуточное положение между альпийскими и лесными поясами. Он расположен в пределах высот 1600-2200 над уровнем моря и занят субальпийскими лугами. Субальпийский пояс занимает свыше 15% площади заказника. Растительность данного пояса имеет высокорослый, хорошо сомкнутый травостой с хорошо развитой дерниной: веником тростниковидным, белоусом торчащим, девисилом железистым, тмином кавказским, клевером изменчивым. В лесном поясе преобладает дуб, бук, граб, осина, берёза, ель, пихта. Нижняя часть склонов и долины рек покрыты ольхой, ивой. Встречается также сосна.</p>]]></text>
                <text lang="eng"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="deu"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="fra"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="spa"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="zho"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="jpn"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="ara"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
            </review>
        </item>
        <item id="295033" published="Y" date="15.10.2015 15:55:57"
              image="http://api.russia.travel/upload/iblock/54a/54a221aa5bd6e759e374c4cb3b5763d6.jpg"
              geo="43.698938203257,39.589526921809">
            <types>
                <type><![CDATA[e1d08dd5]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[XIV Международный лагерь студенческого актива «Славянское содружество»]]></text>
            </name>
            <geo>43.698938203257,39.589526921809</geo>
            <addressCountry>255003</addressCountry>
            <addressRegion>10511</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus"><![CDATA[Краснодарский край, п.Лоо]]></text>
            </streetAddress>
            <priceRange/>
            <review>
                <text lang="rus"><![CDATA[<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">В Краснодарском крае завершил свою работу XIV Международный лагерь студенческого актива &laquo;Славянское содружество&raquo;.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">С 23 по 31 августа проект &laquo;Славянское содружество&raquo; собрал 500 участников из 17 стран ближнего и дальнего зарубежья &ndash; это студенты и преподаватели профессиональных образовательных организаций, образовательных организаций высшего образования, молодые ученые, лидеры общественных молодежных организаций, руководители и специалисты сферы молодежной политики, соотечественники, проживающие за рубежом.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Это эффективная, многопрофильная площадка для конструктивного диалога активной молодежи, разработки и внедрения современных механизмов, обеспечивающих ее плодотворное сотрудничество на долгую перспективу, которая объединяет молодежь России и стран ближнего и дальнего зарубежья с 2002 года.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Делегация Курской области всегда является основной часть участников проекта. В этом году это 280 молодых курян, среди которых130 человек &ndash; победители творческих фестивалей и конкурсов, спортивных соревнований, молодые ученые и преподаватели, лидеры студенческих организаций, которых Губернатор Курской области наградил путевками.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Председатель комитета по делам молодежи и туризму Курской области Алла Альбертовна Чертова, отметила, что &laquo;Славянка&raquo; уже в 14 раз собрала круг друзей, объединенных истинной любовью к Отечеству. Также она не оставила без внимания и тот факт, что данный лагерь &ndash; важный шаг на пути к объединению народов со всего евразийского пространства для их взаимного развития.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">В 2015 году в рамках XIV Международного лагеря студенческого актива &laquo;Славянское содружество&raquo; состоялся Международный молодежный конгресс соотечественников &laquo;Молодежь за единство и развитие&raquo;, посвященный 70-летию Победы в Великой Отечественной войне, который включил в себя следующие программы:</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Международную конференцию молодых ученых &laquo;Молодой преподаватель ВУЗа &ndash; доверенное лицо государства&raquo;, участниками которой стали 68 аспирантов, молодых преподавателей и ученых 20 профессиональных образовательных организаций и образовательных организаций высшего образования и 1 общественной организацией из 3 стран (Приднестровская Молдавская Республика, Республика Армения и Российская Федерация).</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">По итогам дискуссий и диалога с экспертами участники сформировали приоритетный набор личных и деловых качеств, необходимых успешному молодому преподавателю, и выработали на их основе рекомендации по подготовке резерва научно-педагогических кадров.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Форум-выставку социальных проектов &laquo;Наследники Победы &ndash; Герои нашего времени&raquo;, участниками которой стали более 100 молодых людей. В рамках Форума было презентовано 68 молодежных социальных проектов, заключено более 200 договоров о совместной реализации социальных проектов на межвузовском, межрегиональном, международном уровнях, представленных на Международной выставке социальных проектов &laquo;Наследники Победы &ndash; Герои нашего времени&raquo;, 58 проектов получили рекомендательные письма для получения государственной поддержки в рамках всероссийских, межрегиональных и региональных конкурсов молодежных проектов.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">По итогам работы смены сформирован Каталог молодежных проектов и программ для дальнейшего развития сотрудничества на межвузовском, межрегиональном и международном уровнях, в который вошли 68 проектов.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Екатерина Вячеславовна Драгунова (начальник управления регионального взаимодействия Федерального агентства по делам молодежи) в своем выступлении отметила: &laquo;Чтобы все получилось, необходимо ответь себе на три вопроса: Что я делаю, зачем и как? Найдя ответы, вам будет легче найти правильный путь развития&raquo;</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Продолжением деловой программы стал Международный творческий фестиваль &laquo;Славянское созвездие&raquo; &ndash; это 9 творческих программ, с участие 150 человек молодежь стран-участников международного лагеря &laquo;Славянское содружество&raquo;, Лауреаты премии Президента Российской Федерации для поддержки талантливой молодежи, Лауреаты премии Губернатора Курской области, Победители региональных, всероссийских, международных конкурсов и фестивалей молодежного и студенческого творчества.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Всех участников смены особенно впечатлили творческие программы &laquo;Победа в каждом сердце&raquo; - 70-летию Великой Победы посвящается; Праздник национальных традиций &laquo;Венок содружества&raquo;, Открытие Фестиваля &laquo;Славянское Созвездие&raquo; &ndash; творческое представление делегаций и, конечно же, трогательный вечер &laquo;Посвящение Содружеству&raquo;.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Уже в восьмой раз в рамках лагеря проводится Международный кинофестиваль &laquo;Славянское лето&raquo;, на который в этом году было представлено 20 фильмов в 3 номинациях &laquo;Россия &ndash; это мы&raquo;, &laquo;Мгновения весны Победы&raquo;, &laquo;Славянское лето&raquo; &ndash; это не только игровое кино, но и документальное. Лучшие киноработы в игровом и документальном жанре размещены на официальном сайте проекта и комитета по делам молодежи и туризму Курской области.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Каждое утро у участников смены начиналось со встречи с руководителями государственных органов власти, общественных институтов, представителями духовных и светских учреждений, медиа структур и организаций. В рамках Дискуссионной площадки у ребят была возможность с экспертами лагеря на интересующие их темы, среди которых были темы затрагивающие государственную поддержку социальных проектов, пути развития международного сотрудничества, фальсификацию истории, информационные войны и информационную безопасность.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Экспертами проекта выступили Бугаев А.В. &ndash; заместитель Руководителя Федерального агентства по делам молодежи, Драгунова Е.В. &ndash; начальник управления регионального взаимодействия Федерального агентства по делам молодежи, Чертова А.А. &ndash; председатель комитета по делам молодежи и туризму Курской области, руководитель проекта, Почетный работник сферы молодежной политики, Почетный работник туриндустрии, Солонецкий В.В. &ndash; ведущий специалист Фонда поддержки публичной дипломатии имени А.М. Горчакова, Шорников И.П. &ndash; заместитель Министра иностранных дел Приднестровской Молдавской Республики, кандидат исторических наук, Чачия А.А. &ndash; академик Российской Академии социальных наук, профессор Центра исследования проблем глобализации, Строев А.Ф. &ndash; журналист, шеф-редактор сайта Всемирного русского народного собора, президент международного клуба собкоров издания &laquo;Комсомольская Правда&raquo;, Фришман И.И. &ndash; директор научно-практического Центра СПО-ФДО, доктор педагогических наук, профессор, Аброян И.В. &ndash; Член Общественного Совета при Президенте Республики Армения; заведующая отделом образования, культуры и гуманитарного сотрудничества общественно-политической газеты &laquo;Республика Армения&raquo;, Тулянцев И.В. &ndash; руководитель Общественного движения &laquo;Родина &ndash; Евразийский Союз&raquo; (Молдова), Мамедзаде Гюльнара &ndash; генеральный директор агентства международной информации &laquo;Новости-Азербайджан&raquo;, представитель Института Каспийского Сотрудничества (РФ) в Баку (Азербайджан), Чебанов О.Н. &ndash; кандидат педагогических наук, протоиерей Русской Православной церкви, настоятель храма святых Царственных страстотерпцев, Почетный работник образования Российской Федерации и другие.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Алла Альбертовна Чертова на правах председателя президиума, подводя итоги конференции, отметила: &laquo;Вы создаете Славянку сами. Мы надеемся на сотрудничество, благодаря которому молодежный лагерь &laquo;Славянское содружество&raquo; приобретет новый, универсальный вид&raquo;.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">В 2015 году в &laquo;Славянском содружестве&raquo; была организована работа 20 профильных площадок, в числе которых кроме проектов деловой программы и общелагерные профильные проекты: &laquo;Золотая книга имен&raquo;, &laquo;Спорт-миротворец&raquo;, интеллектуально-развлекательная игра &laquo;Нация&raquo;, &laquo;Славянка он-лайн&raquo;, &laquo;МедиаФорум&raquo;, пресс-клуб &laquo;Актуальное интервью&raquo;, &laquo;Информационное пространство без границ&raquo;, &laquo;Спаси жизнь&raquo;, Турнир по парламентским дебатам и другие.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Таким образом, в рамках смены прошло более 200 тематических мероприятий на профильных площадках.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Эксперты и участники проекта отметили высокую патриотическую направленность всех состоявшихся мероприятий, актуальность и своевременность темы &laquo;Великой Победы советского народна и проблемам сохранения исторической памяти&raquo;.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">В следующем году &laquo;Славянское содружество&raquo; снова откроет свои двери тем, кто стремится становиться лучше, тем, кто хочет найти свой путь и реализовать себя. Грядущая &laquo;Славянка&raquo; будет юбилейной, а это значит, что всех ждет что-то особенное.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Напомним, что учредителями и организаторами Лагеря с 2002 года выступают Администрация Курской области и комитет по делам молодежи и туризму Курской области.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Проект реализуется при поддержке Управления Президента Российской Федерации по межрегиональным и культурным связям с зарубежными странами, Полномочного представителя Президента Российской Федерации в Центральном федеральном округе, Министерства образования и науки Российской Федерации, Федерального агентства по делам молодежи, Учебного комитета Русской Православной Церкви, Фонда поддержки публичной дипломатии им. А.М.Горчакова, Федерального космического агентства.</span></p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;">&nbsp;</p>
<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; text-align: justify; background: white;"><span style="font-size: 11.0pt; font-family: 'Arial','sans-serif'; color: black; background: white;">Комитет по делам молодежи и туризму Курской области&nbsp;<a href="http://www.kdmt46.ru/">http://www.kdmt46.ru/</a></span></p>]]></text>
                <text lang="eng"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="deu"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="fra"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="spa"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="zho"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="jpn"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="ara"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
            </review>
            <photos>
                <photo order="1" id="71491">
                    <file name="Краснодарский край. Лоо. Славянское содружество.">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/047/04720a3d756a39eb5bdd61e41a8adcd5.jpg]]></file>
                </photo>
                <photo order="2" id="71518">
                    <file name="Краснодарский край. Лоо. Славянское содружество.">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/02a/02a48e69ddd977a97d4f796d57630ca7.jpg]]></file>
                </photo>
                <photo order="0" id="71519" preview="Y">
                    <file name="Краснодарский край. Лоо. Славянское содружество.">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/1cd/1cd0ace70da6c54ae3ed3cc26026b180.jpg]]></file>
                </photo>
            </photos>
        </item>
        <item id="290031" published="Y" date="17.06.2015 17:35:16" geo="43.417457,39.952051">
            <types>
                <type><![CDATA[e5fbe058]]></type>
                <type><![CDATA[museum_literaturnie]]></type>
                <type><![CDATA[museum_personal_memorial]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus"><![CDATA[Литературно-мемориальный музей Н.Островского в городе Сочи]]></text>
            </name>
            <geo>43.417457,39.952051</geo>
            <addressCountry>255003</addressCountry>
            <addressLocality>59048</addressLocality>
            <addressRegion>9973</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus"><![CDATA[ул. П. Корчагина, 4]]></text>
            </streetAddress>
            <telephone>(8622) 62-20-15</telephone>
            <priceRange/>
            <review>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[Мощь личности Николая Островского и сегодня привлекает в его дом тысячи посетителей. Потеряв зрение и возможность двигаться, он нашел силы и волю стать писателем. Его роман «Как закалялась сталь» приобрел мировую известность и востребован до сих пор. Сочинская дача Николая Островского проектировалась с учетом его сложного физического состояния.<br /><div class="More"><div class="spoiler_text">Рядом с мемориальным домом расположено здание литературной части музея. Здесь представлена экспозиция «Литературный Сочи». Культурная жизнь города  формировалась представителями литературной среды России и связана с именами Одоевского, Бестужева-Марлинского, Льва Толстого, Достоевского, Бунина, Есенина, Пастернака, Маяковского, Бабеля, Клюева, Шварца, Заболоцкого, Зощенко, Гроссмана. В выставочных залах экспонируются выставки из частных коллекций, российских и европейских музеев, современного искусства. Многогранность экспозиционно-выставочных возможностей делает музей привлекательным для различных категорий и возрастных групп  посетителей.<br /><br />Отдел музея «Дом-музей А. Х. Таммсааре» — памятник истории и культуры регионального значения. Дом-музей Антона (Хансена) Таммсааре (отдел Литературно-мемориального музея Н. Островского в городе Сочи) посвящен классику эстонской литературы 20 века, романисту, драматургу, автору романа-эпопеи «Правда и справедливость», принесшего своему создателю европейскую известность. В 1912 году выдающийся эстонский романист приехал в высокогорное село лечиться от туберкулеза. О своих впечатлениях А. Х. Таммсааре писал на родину для газеты «Пяэвалехт» в очерках «Эстонское поселение на Красной поляне», «С побережья Черного моря». В 1988 году в память о далеком событии был открыт мемориальный дом-музей А. Х. Таммсааре.                                  </div><div class="spoiler folded"></div></div><div class="clear"></div>]]></text>
            </review>
            <photos>
                <photo order="0" id="55696" preview="Y">
                    <file name="Литературно-мемориальный музей Н. Островского в городе Сочи 2">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/3db/3db728ad2f7b045a50a9fd84f8ce0d1c.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Литературно-мемориальный музей Н. Островского в городе Сочи 2]]></text>
                </photo>
                <photo order="1" id="55697">
                    <file name="Литературно-мемориальный музей Н. Островского в городе Сочи 3">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/478/47887a4c5e89b96f29170a36aa19dc39.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Литературно-мемориальный музей Н. Островского в городе Сочи 3]]></text>
                </photo>
                <photo order="2" id="55698">
                    <file name="Литературно-мемориальный музей Н. Островского в городе Сочи 4">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/412/412808904ce91257d29cac408478f299.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Литературно-мемориальный музей Н. Островского в городе Сочи 4]]></text>
                </photo>
                <photo order="3" id="55699">
                    <file name="Литературно-мемориальный музей Н. Островского в городе Сочи 5">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/75c/75c9975e7562f9fe3f637e12ce59a97d.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Литературно-мемориальный музей Н. Островского в городе Сочи 5]]></text>
                </photo>
            </photos>
        </item>
        <item id="287587" published="Y" date="17.06.2015 17:34:34"
              image="http://api.russia.travel/upload/iblock/ae2/ae26bbfce805179f3f2e3e08f3d72de4.jpg"
              geo="43.406051634415,39.966779553612">
            <types>
                <type><![CDATA[e5fbe058]]></type>
                <type><![CDATA[museum_otrasclev]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus"><![CDATA[Сочинский музей ретро автомобилей]]></text>
            </name>
            <geo>43.406051634415,39.966779553612</geo>
            <url>http://sochi-automuseum.ru</url>
            <addressCountry>255003</addressCountry>
            <addressLocality>59048</addressLocality>
            <addressRegion>9973</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus"><![CDATA[улица Международная д. 12]]></text>
            </streetAddress>
            <priceRange/>
            <review>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[История советского легкового автомобиля тесно связана с историей нашей страны. Автомобильная промышленность появилась  в далекие тридцатые годы, когда   молодая советская   республика, создававшая свою экономику, стала нуждаться в транспортных средствах. За помощью обратились к американцам, и через некоторое время  в СССР появился  автомобильный завод и первые советские автомобили.<br /><div class="More"><div class="spoiler_text">Следующая страница связана с послевоенными годами, когда в стране набирает силу советская школа автомобилестроения и  в этой области появляются собственные технические  разработки.<br /><br />Эпоха расцвета нашего автопрома  приходится на 50-60-годы. Именно тогда создаются легендарные советские автомобили, которые отмечаются международными премиями и пользуются огромной популярностью не только у советских автомобилистов, но и активно экспортируются за рубеж.<br /><br />В начале 70-х  в стране появляются  автогиганты, и легковые машины становятся более доступны для большого числа советских людей. А потом история делает крутой поворот: в 80-е годы начинается перестройка, а вместе с ней приходят проблемы, с которыми наша автомобильная промышленность так и не смогла справиться.<br /><br />В экспозиции музея представлена самая полная коллекция отечественных автомобилей – более ста экспонатов 1930-х – 1990-х годов. Вы узнаете много нового об автомобильной истории нашей страны, получите эстетическое наслаждение от красоты ретро-машин, совершите путешествие в прошлое своих родителей, бабушек и дедушек.<br /><br />Можно с уверенностью сказать - «Автомобиль – это не только «средство передвижения для человека», но и его воспоминания!»</div><div class="spoiler folded"></div></div><div class="clear"></div>]]></text>
            </review>
            <photos>
                <photo order="0" id="49720" preview="Y">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/2d3/2d3f6a6e6f02b5126f2236b1a330db6f.jpg]]></file>
                </photo>
            </photos>
        </item>
        <item id="289748" published="Y" date="17.06.2015 16:48:33"
              image="http://api.russia.travel/upload/iblock/71c/71c5c64b7cb77497eee45b97816ab12f.jpg"
              geo="44.102373,39.082213">
            <types>
                <type><![CDATA[e5fbe058]]></type>
                <type><![CDATA[museum_hudozhestv]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus"><![CDATA[Дом-музей А.А. Киселева]]></text>
            </name>
            <geo>44.102373,39.082213</geo>
            <url>http://dom-kiseleva.ru/</url>
            <addressLocality>59035</addressLocality>
            <addressRegion>9973</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus"><![CDATA[ул. Карла Маркса, 54]]></text>
            </streetAddress>
            <telephone>(86167) 21-841</telephone>
            <review>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[К 150-летию со дня рождения академика живописи Александра Киселева в 1988 году был открыт Дом-музей, который в 1997 году стал самостоятельным муниципальным учреждением культуры. <br />    <br /><div class="More"><div class="spoiler_text">Имя художника носит красивейшая скала над морем в окрестностях Туапсе, где у художника была дача. В 1902 г. он построил дом в городе, ставший впоследствии Домом-музеем А.А. Киселёва. Александр Киселев прославил Туапсе, показав в своих картинах чарующую красоту здешних мест. Туапсинские мотивы в пейзажном творчестве А.А. Киселёва появились впервые на стыке XIX и ХХ веков.</div><div class="spoiler folded"></div></div><div class="clear"></div>]]></text>
            </review>
            <photos>
                <photo order="0" id="54722" preview="Y">
                    <file name="Дом - музей А.А. Киселева">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/376/37607c5eff6d8cbf316175d6e4d412c8.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Дом - музей А.А. Киселева]]></text>
                </photo>
                <photo order="1" id="54723">
                    <file name="Дом - музей А.А. Киселева2">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/182/18209fd853c3a55d8a6a0f84ae0102de.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Дом - музей А.А. Киселева2]]></text>
                </photo>
                <photo order="2" id="54724">
                    <file name="Дом - музей А.А. Киселева5">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/066/0668d4e3fadbab4c44046d6973e04a18.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Дом - музей А.А. Киселева5]]></text>
                </photo>
            </photos>
        </item>
        <item id="288368" published="Y" date="17.06.2015 16:48:04"
              image="http://api.russia.travel/upload/iblock/a18/a18630a1defdf2b8584e3032852fa7a3.jpg"
              geo="43.516143,39.871957">
            <types>
                <type><![CDATA[e5fbe058]]></type>
                <type><![CDATA[museum_history]]></type>
                <type><![CDATA[museum_kraevedcheskie]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus"><![CDATA[Музей истории Хостинского района г. Сочи]]></text>
            </name>
            <geo>43.516143,39.871957</geo>
            <addressLocality>59048</addressLocality>
            <addressRegion>9973</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus"><![CDATA[ул. 50 лет СССР, д. 28]]></text>
            </streetAddress>
            <review>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[Музей истории Хостинского района города Сочи был организован в 1995 году на базе коллекций, собранных ветеранами войны и труда Хостинского района в 60-90-е годы ХХ века. <br /><div class="More"><div class="spoiler_text">В этот период музей фактически являлся комнатой революционной, боевой и трудовой славы Хостинского района города Сочи  и размещался сначала в школе № 5, а затем – в помещении пансионата "Кристалл".<br /><br />В 1995 году, 15 марта, было принято решение о создании Музея истории Хостинского района в здании  бывшего  клуба "Строитель" в поселке Хоста.  В здании клуба был проведен ремонт, и в течение четырёх лет создавалась экспозиция музея. В ноябре 1999 года музей был открыт для посетителей.<br /><br />Здание музея является памятником истории местного значения, внесено в реестр историко-культурного наследия Краснодарского края. Это одно из немногих дореволюционных зданий, сохранившихся в Хосте до настоящего времени. Построено оно было в 1910-1914 годах на средства Общества попечительства о народной трезвости как Хостинский народный дом. В его стенах звучали голоса Л.В. Собинова, А.В.Неждановой, В.В. Барсовой, и Ф.И. Шаляпина, исполнял свои произведения С. В. Рахманинов, а в 1929 году на сцене Народного дома читал свои стихи В.В. Маяковский. В период Великой Отечественной Войны в здании музея пела для раненых и сотрудников Хостинских госпиталей артистка театра и кино Любовь Орлова.<br /><br />Основная деятельность музея: экскурсии, массовые мероприятия для жителей и гостей города, детей и школьников, выставки (стационарные и передвижные), лекции. Главные направления научно-исследовательской и фондовой работы музея: ""История Хостинского района", "История города Сочи, Краснодарского края и Черноморского побережья Кавказа".<br /><br />Научные сотрудники музея занимаются составлением исторических справок, сбором информации по утверждённым тематикам, пополнением основного фонда музея, написание статей для СМИ, проведением экскурсий, лекций, выставок и массовых мероприятий для гостей курорта и жителей Хосты.<br /><br />В настоящее время коллекции музея насчитывают  9 921  единиц хранения. В фондах музея хранятся уникальные коллекции на темы:<br />"История бальнеологического курорта Мацеста";<br />"История Сочинского научно-исследовательского института курортологии и физиотерапии";<br />"История здравниц Хостинского района города Сочи" и др.<br /><br />В зале постоянной экспозиции "Хоста с древнейших времён до современности" вы сможете перенестись на миллионы лет назад и "увидеть" как на месте Кавказских гор плескались воды древнего океана Тэтис. Доказательством этому служат найденные на территории нашего города окаменелости головоногих моллюсков аммонита и белемнита, возраст которых более 100 миллионов лет.<br /> <br />Музей осуществляет активную издательскую работу. Сотрудниками музея подготовлены к изданию:<br />"Красная книга Сочи" т.1, т.2, (2002г.) автор  А.С. Солодько А.С., П.В. Кирий,<br />"Хоста. Война. Победа (2005г.)", составитель  Ю.А. Макуха,<br />"Хоста. Страницы истории" (2007г.),  авторы  Н.В. Лоншакова, А.С. Солодько,<br />"Атлас флоры Сочинского Причерноморья" (2007г.).<br />"Природное и историко-культурное наследие Хостинского района города Сочи"(2007 г.), авторы  Н.В. Лоншакова, А.С. Солодько.<br /><br />15 мая 2009 года, в честь празднования 110-летия Хосты, была проведена презентация книги Ивана Васильевича Широкова "Наша маленькая Хоста".</div><div class="spoiler folded"></div></div><div class="clear"></div>]]></text>
            </review>
            <photos>
                <photo order="0" id="51005" preview="Y">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/3c6/3c64a3e15d5bbbaad94fe52bd2d61edd.jpg]]></file>
                </photo>
            </photos>
        </item>
        <item id="288055" published="Y" date="17.06.2015 16:37:39" geo="43.420803,39.920215">
            <types>
                <type><![CDATA[e5fbe058]]></type>
                <type><![CDATA[museum_history]]></type>
                <type><![CDATA[museum_kraevedcheskie]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus"><![CDATA[Музей истории Адлерского района]]></text>
            </name>
            <geo>43.420803,39.920215</geo>
            <addressLocality>59225</addressLocality>
            <addressRegion>9973</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus"><![CDATA[ул. Карла Маркса, 8]]></text>
            </streetAddress>
            <telephone>+7(8622) 40-54-28</telephone>
            <review>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[В Адлерском районе существовал отдел музея истории города-курорта Сочи. Идея создания самостоятельного музея в Адлере принадлежала Недоле Игорю Константиновичу (1902-1974).<br /><div class="More"><div class="spoiler_text">1 сентября 1989 года с помощью работников управления культуры и музея истории города-курорта Сочи в Адлере открылась музейная экспозиция "Адлерский район с древнейших времен до наших дней" на базе коллекций, созданных ветеранами войны и труда Адлерского района 1950-80-гг. Инициаторами являлись Герой Советского Союза Войтенко Стефан Ефимович и Попов Роберт Максимович.Этот день считается днем создания музея истории Адлерского района.<br />Музей арендует помещение площадью в 205 кв.м. у Кавказского государственного природного биосферного заповедника, который располагается в здании постройки в 1913 года.<br />В настоящее время фонды музея составляют около 2 тыс. единиц хранения, среди них коллекция картин Заслуженного художника РСФСР, члена Союза художников РФ Бронислава Сташевского, коллекция писателя- краеведа И.К. Недоли</div><div class="spoiler folded"></div></div><div class="clear"></div>]]></text>
            </review>
            <photos>
                <photo order="0" id="50467" preview="Y">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/8ea/8eaea86f6cfb6d384ad6797577e061ae.jpg]]></file>
                </photo>
                <photo order="1" id="50468">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/905/9056d6578a6a0b2aa82c54f95f28ded3.jpg]]></file>
                </photo>
                <photo order="2" id="50469">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/2a8/2a8b659d95d97d8ec6fe5cdec5633dc4.jpg]]></file>
                </photo>
            </photos>
        </item>
        <item id="290175" published="Y" date="17.06.2015 16:37:09"
              image="http://api.russia.travel/upload/iblock/7ed/7edbb4a5f1df0a0e993f585f6e649b90.jpg"
              geo="44.106671,39.060276">
            <types>
                <type><![CDATA[theatre_drama]]></type>
                <type><![CDATA[70b475c1]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus"><![CDATA[Туапсинский театр юного зрителя]]></text>
            </name>
            <geo>44.106671,39.060276</geo>
            <addressLocality>59035</addressLocality>
            <addressRegion>9973</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[Россия, 352800, Южный федеральный округ, Краснодарский край, Туапсе, улица Таманская, дом 18]]></text>
            </streetAddress>
            <telephone>8(86167) 5-35-18 8(86167) 5-30-42 8(918) 619-07-77</telephone>
            <review>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[Основан 13 января 1991. В сентябре 2010 года художественным руководителем Туапсинского ТЮЗа был назначен Александр Владимирович Лухин. Старшее поколение туапсинцев до сих пор помнит своих кумиров: Валентину Пику, Эдуарда Тыльчика, Валентину Немчинову, Валентина Лугового, Валентину Скокову, Клару Кудрявцеву. Целая плеяда талантливых режиссеров: А. Штейнбок, К. Щедрин, К. Николаев, А. Карабашьян – посвятила лучшие годы жизни развитию театрального искусства в Туапсе.<br /><div class="More"><div class="spoiler_text">В конце 60-х в тогда еще Народном Туапсинском театре играл будущий великий актер Андрей Николаевич Болтнев, а в начале 70-х в самых разных ролях на туапсинской сцене приобщался к таинству театра ныне широко известный в мире театра и кино художник Павел Каплевич.<br /><br />В активе Туапсинского ТЮЗа за два десятилетия существовало более полусотни спектаклей, технически изобретательных. Формально богатые постановки соседствуют  и с вполне традиционными, академическими решениями, где чувтсвуется русская психологическая школа игры и сценографии. А репертуар всегда был весьма разнообразен. Спектакли самых разных жанров и стилей привлекают и детей и взрослых. Палитра корифеев отечественной и зарубежной драматургии, представленных на сцене ТЮЗа, далеко не ординарна: А. Пушкин и Г.Х. Андерсен, А. Островский и С. Мрожек,  Б. Лавренев и Стефан Цанев, А. Макаёнок и А. Чехов, Ж. Супервьель и Л. Жуховицкий, Г. Корнелисон и С. Козлов, Л. Корсунский и Л. Разумовская, В. Жеребцов и Ж.Ф. Реньяр.<br /><br />Десятки спектаклей были поставлены на туапсинской сцене самим А.С. Карабашьяном, который не раз выступал и в роли драматурга. Однако он умел привлечь и одаренных режиссеров «со стороны». Лариса Торженсмех, Равиль Гилязетдинов, Андрей Шарыпов, Александр Тарасов, Александр Слобожанин – и это далеко не полный перечень режиссеров-постановщиков, раскрывавших в Туапсинском ТЮЗе свой профессиональный талант и покоривших мастерством сердца зрителей.<br /><br />Награды Туапсинского театра юного зрителя:<br /><br />1994 г.  Спектакль «Училка 21 века» - призер Краевого конкурса «Лучший спектакль для детей и молодежи»;режиссер-постановщик Амбарцум Карабашьян; (г. Краснодар)<br /><br />1996 г.  Спектакль «Принцесса на горошине» - призер краевого конкурса «Лучший спектакль для детей и молодежи»; режиссер-постановщик Лариса Торженсмех; (г. Краснодар)<br /><br />2001 г. Спектакль «Каштанкины сны» - лауреат Краевого конкурса им. Б. Куликовского «Кубань театральная»; режиссер-постановщик Лариса Торженсмех (г. Краснодар)<br /><br />2002 г. Диплом лауреата и диплом Совета критиков 4-го Фестиваля Театров Малых городов России, государственный Театр Наций (г. Москва)<br /><br />2002 г. Диплом лауреата 3-го Международного театрального фестиваля «Мелиховская весна» (Москва, Мелихово, государственный мемориальный музей им. А.П. Чехова)<br /><br />2007 г. Приз журнала «Южный театральный вестник» и диплом «За преданность зрительской аудитории»  Второго Международного театрального фестиваля «Комплимент» (г. Новочеркасск).<br /><br /><br /><br /> </div><div class="spoiler folded"></div></div><div class="clear"></div>]]></text>
            </review>
            <photos>
                <photo order="0" id="55938" preview="Y">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/3b1/3b1356fa283133258786dccbf864caf0.jpg]]></file>
                </photo>
                <photo order="1" id="55939">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/65f/65f73c41e33cb63c7ed63df7d9fb4135.jpg]]></file>
                </photo>
            </photos>
        </item>
        <item id="289207" published="Y" date="17.06.2015 16:30:13"
              image="http://api.russia.travel/upload/iblock/1cd/1cda7a32e25c31a4a47dff9bbab70862.jpg"
              geo="43.576238,39.728389">
            <types>
                <type><![CDATA[e5fbe058]]></type>
                <type><![CDATA[museum_hudozhestv]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus"><![CDATA[Сочинский художественный музей]]></text>
            </name>
            <geo>43.576238,39.728389</geo>
            <url>http://sochiartmuseum.com/</url>
            <addressLocality>59048</addressLocality>
            <addressRegion>9973</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus"><![CDATA[Курортный проспект, 51]]></text>
            </streetAddress>
            <telephone>+7 (862) 262-29-47</telephone>
            <review>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[По дороге из Адлера в Сочи взгляд путешественника обязательно привлечет вид монументального, грандиозного Художественного музея Сочи. <br /><div class="More"><div class="spoiler_text">Здание в стиле «сталинский ампир» было возведено по проекту выдающегося зодчего Ивана Владиславовича Жолтовского в 1936 году.<br />Строгость классических линий подчеркнута колоннадой портала. Изначально здание должно было служить административным центром Уполномоченного ВЦИК СССР по строительству города-курорта Сочи-Мацеста. Долгие годы здесь находился Горком КПСС.<br /><br />Предназначенное для идеологического центра, в 70-х годах здание было передано Выставочному залу, который открыл двери для первых посетителей в октябре 1976 года. Помимо выставочной деятельности перед ним стояла задача создать собственное собрание произведений советского искусства. В 1988 году Выставочный зал получил статус музея.<br /><br />Основу коллекции нового музея составили картины, переданные по распоряжению Горисполкома из сочинских здравниц. Коллекция постоянно пополнялась, и за свою тридцатилетнюю историю Сочинский художественный музей собрал более трёх тысяч экспонатов русского, советского, зарубежного искусства. <br /><br />В хронологическом порядке собрание музея демонстрирует античное серебро и холодное оружие II-I вв. н.э., древнерусскую икону VIII-ХХ вв., коллекцию живописи, графики и произведений декоративно-прикладного искусства ХIХ-ХХI веков<br /><br />По собранию «Русской живописи и графики XVIII – XXI вв.» можно проследить эволюцию русского искусства с середины XVIII века до наших дней. Русский академический стиль рубежа XIX-XX веков представлен произведениями замечательных пейзажистов: Ивана Айвазовского, Василия Поленова, Ивана Шишкина, Льва Лагорио, Михаила Клодта, Константина Богаевского. <br /><br />В коллекции московской школы живописи - произведения импрессионистов и постимпрессионистов, начиная с одного из родоначальников направления Абрама Архипова и заканчивая художниками-сезаннистами, основателями художественного объединения «Бубновый валет» – Ильёй Машковым, Александром Куприным и Петром Кончаловским. Экспозицию завершает коллекция полотен от 40-х гг. XX века до современности. <br /><br />Декоративно-прикладное искусство регионов страны представлено фарфором, глиняной игрушкой, лаковой миниатюрой, вышивкой, кружевом, шитьем.<br /><br />Современную живопись в собрании Художественного музея наиболее ярко представляют картины художников 70-90-х годов: Д. Жилинского, Н. Андронова, П. Оссовского, Н. Нестеровой, И. Старженецкой и многих других выдающихся российских живописцев<br />Значительную часть коллекции музея составляют произведения графического искусства – это свыше 2700 экспонатов XIX-XX веков.<br />Гордость музея – недавно сформированная античная коллекция. История ее появления напрямую связана с, так называемыми, «черными  копателями». В 1997 году Федеральной службой безопасности в музей были переданы на хранение предметы, добытые при грабительских раскопках в Адлерском районе в верховьях реки Мзымты. После продолжительной реставрации, проведенной специалистами Государственного Эрмитажа, серебряная часть клада предстала во всей своей красе в одном из залов.<br /><br />Сочинский художественный музей хранит традиции и отслеживает современные технологии. Здесь работают «инновационные экскурсоводы». Виртуальные гиды-голограммы прекрасно разбираются в живописи и на выбранном языке расскажут о полотнах из собрания музея. <br /></div><div class="spoiler folded"></div></div><div class="clear"></div>]]></text>
            </review>
            <photos>
                <photo order="0" id="52947" preview="Y">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/947/94789b00c43b66cc6e7aac339bb6a31e.jpg]]></file>
                </photo>
                <photo order="1" id="52948">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/4e7/4e7c8a1212fcef5f0063fbe4c47675bf.jpg]]></file>
                </photo>
                <photo order="2" id="52949">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/4e9/4e9f8c65336ced4867e31bae54b80874.jpg]]></file>
                </photo>
                <photo order="3" id="52950">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/72f/72f57c67cefa13eb3cd7e08a025e63e4.jpg]]></file>
                </photo>
                <photo order="4" id="52951">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/448/448a362b62b1b9350c00119835b11fc1.jpg]]></file>
                </photo>
                <photo order="5" id="52952">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/e07/e079bdb18b80152f3640ccb0d8c65657.jpg]]></file>
                </photo>
                <photo order="6" id="52953">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/f8e/f8e99fb0ea5e6063ac4c9b86c3a5d929.jpg]]></file>
                </photo>
            </photos>
        </item>
        <item id="287541" published="Y" date="17.06.2015 16:25:37"
              image="http://api.russia.travel/upload/iblock/6e1/6e1f57a682cfdc67784939dbdaf71a4e.jpg"
              geo="43.590298,39.723502">
            <types>
                <type><![CDATA[e5fbe058]]></type>
                <type><![CDATA[museum_history]]></type>
                <type><![CDATA[museum_kraevedcheskie]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus"><![CDATA[Музей истории города-курорта Сочи]]></text>
            </name>
            <geo>43.590298,39.723502</geo>
            <url>http://museumsochi.ru/</url>
            <addressLocality>59048</addressLocality>
            <addressRegion>9973</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus"><![CDATA[ул. Воровского, 54/11]]></text>
            </streetAddress>
            <telephone>(8622) 64-23-26</telephone>
            <review>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[Музей истории города-курорта Сочи (до 1980 года – краеведческий) был создан в 1920 году. Основой создания музея послужила коллекция Сочинского отделения Кавказского горного клуба, который возглавлял известный инженер и краевед Василий Константинович Константинов. Коллекция размещалась в доме его матери, выдающейся просветительницы Е. П. Майковой. <br /><div class="More"><div class="spoiler_text">После смерти В.К. Константинова и его матери в 1920 году коллекция горного клуба становится собственностью государства. В настоящее время построена новая стационарная экспозиция, которая отражает историю Черноморского побережья Кавказа и города Сочи с древнейших времен до современности и расположена в 14 залах.<br /><br />Здесь представлено более 4 тысяч уникальных экспонатов. Среди них археологические памятники Сочи, предметы этнографии, быта и культуры многонационального населения региона, документы и фотоматериалы. Большой раздел посвящен истории курортного освоения этой территории и теме «Сочи – столица российских курортов».<br /><br />Экспозиция «Природные рекреационные ресурсы региона Сочи» создает цельную и образную картину растительного и животного мира, дает представление о природных явлениях, встречающихся на побережье, общей характеристике Черного моря и подводном мире на разных глубинах, создает эффект движения воды, звуки моря.<br /><br />Зал «Природа Западного Кавказа» показывает многообразие флоры и фауны, изображает высокогорную зону, альпийские и субальпийские луга на разных высотах Кавказских гор, хвойные и смешанные леса. Туры, серны, благородные кавказские олени, зубр, медведи, сипы, орланы и певчие птицы лесов, а также насекомые и пресмыкающиеся помещены в живописные диорамы (Всего более 150 видов).<br /><br />Зал «Археологические памятники Сочинского региона» включает редкие находки от древнекаменного века до средневековья. Экспонаты более позднего времени – оружие, военное снаряжение, одежда, кухонная утварь отражают историю и быт коренного населения Сочи – адыгов.<br /><br />Наиболее ценные (уникальные) экспонаты: • Археологическая коллекция античных золотых украшений из погребения в окрестностях Сочи. • Нумизматическая коллекция боспорских, римских, византийских и др. монет. • Коллекция кавказского холодного оружия и огнестрельного оружия. • Предметы жизнеобеспечения космонавтов (спускаемый аппарат, скафандры и т.д.).<br /><br />Музей истории города-курорта Сочи имеет в своем составе отделы, расположенные в отдельно стоящих зданиях:<br /><br />• Этнографический музей в п. Лазаревское представляет в экспозиции этнографию, историю, культуру и быт населения Сочи.<br /><br />• «Дача певицы В. В. Барсовой» экспонирует и хранит историко-культурное наследие, связанное с именем народной артистки СССР В. В. Барсовой, является музыкальной гостиной для жителей и гостей Сочи.</div><div class="spoiler folded"></div></div><div class="clear"></div>]]></text>
            </review>
            <photos>
                <photo order="0" id="49547" preview="Y">
                    <file name="Здание Музея истории города-курорта Сочи">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/4d4/4d4f6839efa69addf36e11c40d42638d.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Здание Музея истории города-курорта Сочи]]></text>
                </photo>
                <photo order="1" id="49548">
                    <file name="Фрагмент экспозиции Зарождение курорта Сочи">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/0a1/0a176c18c9fd7c0c94386f7a1e5a882c.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Фрагмент экспозиции Зарождение курорта Сочи]]></text>
                </photo>
                <photo order="2" id="49549">
                    <file name="Фрагмент экспозиции Переселенческое движение на Черноморское побережье Кавказа">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/70c/70ce48348ecd80cf9eea59174be8024e.jpg]]></file>
                    <text lang="rus">
                        <![CDATA[Фрагмент экспозиции Переселенческое движение на Черноморское побережье Кавказа]]></text>
                </photo>
                <photo order="3" id="49550">
                    <file name="Фрагмент экспозиции Реконструкция курорта Сочи">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/340/340b4d6741b9329ee91fe26cf78b3869.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Фрагмент экспозиции Реконструкция курорта Сочи]]></text>
                </photo>
                <photo order="4" id="49551">
                    <file name="Фрагмент экспозиции Сочи в период Первой мировой, трех революций, Гражданской войны">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/0fa/0fa4cc0a601ec6692af765521b219dab.jpg]]></file>
                    <text lang="rus">
                        <![CDATA[Фрагмент экспозиции Сочи в период Первой мировой, трех революций, Гражданской войны]]></text>
                </photo>
                <photo order="5" id="49552">
                    <file name="Фрагмент экспозиции Сочи в годы ВОВ">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/03e/03ecbaae48ce07514f9664fa91fc4c88.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Фрагмент экспозиции Сочи в годы ВОВ]]></text>
                </photo>
                <photo order="6" id="49553">
                    <file name="Экспозиция Археологические памятники сочинского региона">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/e27/e2716e493361a520848c8c2d3a4975c7.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Экспозиция Археологические памятники сочинского региона]]></text>
                </photo>
                <photo order="7" id="49554">
                    <file name="Экспозиция Космонавты в Сочи">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/fc0/fc05046c1b87d36faf6db0f2d3f41b21.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Экспозиция Космонавты в Сочи]]></text>
                </photo>
                <photo order="8" id="49555">
                    <file name="Экспозиция Зарождение курорта Сочи">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/783/783c2d2e30d258ad2636126713b0b17a.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Экспозиция Зарождение курорта Сочи]]></text>
                </photo>
            </photos>
        </item>
        <item id="290880" published="Y" date="17.06.2015 16:14:53"
              image="http://api.russia.travel/upload/iblock/dbd/dbd48346a6aae05f6c24ec5df2f9c6ae.jpg"
              geo="43.579461,39.722508">
            <types>
                <type><![CDATA[c7940300]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[Собор Михаила Архангела в Сочи (Архангельский собор ; Михаилоархангельский собор ; Михайловский собор)]]></text>
            </name>
            <geo>43.579461,39.722508</geo>
            <addressLocality>59048</addressLocality>
            <addressRegion>9973</addressRegion>
            <review>
                <text lang="rus"><![CDATA[Дата основания - 1874 г. Дата постройки последнего здания - 1874-1891 г. Архитектор А.С. Каминский.  Реставрация: 1992-1995 - Ф. И. Афускениди  (и дополнительные постройки).<br /><div class="More"><div class="spoiler_text"><p><br />
<p> Кирпичный храм, сооружённый в 1874-1891 гг. в стиле эклектики на средства благотворителей. Крестообразное в плане здание, с восьмигранным куполом над средокрестием и шатровой колокольней, с богатым декором. <br /><br />Закрыт в 1930-х гг., вновь открыт в 1943 г. и более не закрывался. Отреставрирован в первоначальных формах в 1993-1994 гг.<br /><br />В настоящее время главный храм города, центр Сочинского благочиния.</p></div><div class="spoiler folded"></div></div><div class="clear"></div>]]></text>
            </review>
            <photos>
                <photo order="0" id="57964" preview="Y">
                    <file><![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/0d5/0d51968aa48962fc081eb174515156a2.jpg]]></file>
                </photo>
            </photos>
        </item>
        <item id="289868" published="Y" date="17.06.2015 16:12:13"
              image="http://api.russia.travel/upload/iblock/b18/b182de01017cdf0ea209f5899edc498c.jpg"
              geo="44.097006,39.071505">
            <types>
                <type><![CDATA[e5fbe058]]></type>
                <type><![CDATA[museum_history]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus"><![CDATA[Туапсинский историко-краеведческий музей им. Н.Г. Полетаева]]></text>
            </name>
            <geo>44.097006,39.071505</geo>
            <url>http://museum-tuapse.ru/</url>
            <addressLocality>59035</addressLocality>
            <addressRegion>9973</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus"><![CDATA[352800, Краснодарский край, г. Туапсе, ул. Полетаева д. 8]]></text>
            </streetAddress>
            <telephone>(86167) 2-39-20</telephone>
            <review>
                <text lang="rus">
                    <![CDATA[Туапсинский историко-краеведческий музей им. Н.Г. Полетаева открылся в феврале 1946 г. В экспозиции входят: зал археологии, зал природы, зал этнографии и истории и зал Туапсе в годы ВОВ 1941-1945.<br />    <br /><div class="More"><div class="spoiler_text"> </div><div class="spoiler folded"></div></div><div class="clear"></div>]]></text>
            </review>
            <photos>
                <photo order="0" id="55119" preview="Y">
                    <file name="Туапсинский историко-краеведческий музей им. Н.Г. Полетаева">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/7c9/7c9b7656743ee63e35ed0cd00b3ad2e8.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Туапсинский историко-краеведческий музей им. Н.Г. Полетаева]]></text>
                </photo>
                <photo order="1" id="55120">
                    <file name="Туапсинский историко-краеведческий музей им. Н.Г. Полетаева1">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/982/982198a43362fabd8e6336e70bfeb3dc.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Туапсинский историко-краеведческий музей им. Н.Г. Полетаева1]]></text>
                </photo>
                <photo order="2" id="55121">
                    <file name="Туапсинский историко-краеведческий музей им. Н.Г. Полетаева2">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/ecf/ecfe549cb91ddef83e786db9fd9e8b18.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Туапсинский историко-краеведческий музей им. Н.Г. Полетаева2]]></text>
                </photo>
                <photo order="3" id="55122">
                    <file name="Туапсинский историко-краеведческий музей им. Н.Г. Полетаева5">
                        <![CDATA[http://api.russia.travel/upload/uf/2bb/2bb6f8b16ed0d02e7176069a729fa1ce.jpg]]></file>
                    <text lang="rus"><![CDATA[Туапсинский историко-краеведческий музей им. Н.Г. Полетаева5]]></text>
                </photo>
            </photos>
        </item>
        <item id="9566" published="Y" date="09.06.2015 11:53:26" geo="44.216817,39.91431">
            <types>
                <type><![CDATA[3318560b]]></type>
            </types>
            <name>
                <text lang="rus"><![CDATA[Гуамское ущелье]]></text>
                <text lang="eng"><![CDATA[Guasque gorge]]></text>
                <text lang="deu"><![CDATA[Guasque gorge]]></text>
                <text lang="fra"><![CDATA[Guasque gorge]]></text>
                <text lang="spa"><![CDATA[Guasque gorge]]></text>
                <text lang="zho"><![CDATA[Guasque gorge]]></text>
                <text lang="jpn"><![CDATA[Guasque gorge]]></text>
                <text lang="ara"><![CDATA[Guasque gorge]]></text>
            </name>
            <geo>44.216817,39.91431</geo>
            <addressCountry>255003</addressCountry>
            <addressArea>276539</addressArea>
            <addressRegion>9973</addressRegion>
            <streetAddress>
                <text lang="rus"><![CDATA[Россия, Краснодарский край, Апшеронский район]]></text>
            </streetAddress>
            <priceRange/>
            <review>
                <text lang="rus"><![CDATA[<p align="justify">О происхождении названия Гуамского ущелья и прилегающего к нему поселка Гуамка существует много версий. По одной из версий название происходит от имени храброго война Гуама, род предводительством которого в 1717 году адыги заманили в это ущелье 5-тысячное войско крымского хана Девлет-Гирея и почти полностью уничтожили его. По другой версии, в переводе с адыгейского слово Гуама связано с дикими пчелами, намекая на то, что жители села Гуамка издавна занимались бортничеством. Некоторые утверждают, что Гуама в переводе означает &laquo;неприятное сердцу&raquo;, не без основания намекая на кровавое прошлое ущелья.</p>
<p align="justify">В 1942 г. фашисты производили здесь массовые расстрелы. Расстрелянные падали в реку Курджипс с высоты 15&mdash;20 метров. Самые отчаянные прыгали в воду еще до выстрелов. В верхнем конце Гуамского ущелья, у моста через Сухую балку, на скале укреплена мемориальная доска с надписью: &laquo;Здесь 12 сентября 1942 г. группа партизан Апшеронского отряда под командованием Стаканова&nbsp;В.&nbsp;З. в момент, когда заходил железнодорожный состав с фашистами на мост, произвела его взрыв, в результате которого было уничтожено более 50 гитлеровцев&raquo;.</p>
<p align="justify">В 2008 г. доску обновили. В советские времена нужна была древесина в больших количествах. Её нашли в верховьях Курджипса. Но на пути стояло узкое Гуамское ущелье. Был найден типичный для тех времен выход &mdash; прорубить нишу в стене ущелья и пустить по ней полотно узкоколейной железной дороги.</p>
<p align="justify">Строительство узкоколейной железной дороги сквозь Гуамское ущелье, в зависимости от времени, считалось то жутким испытанием поколения 30-х годов ХХ века, преступлением государства против собственного народа, то великим подвигом. Любуясь красотами, мало кто задумывается над трудом строителей. Ведь столько препятствий и осложнений было. Основной инструмент строителей &mdash; взрывчатка, кирка и лом, лопаты применялись мало &mdash; взорванная порода валилась в Курджипс.</p>
<p align="justify">Работали в основном над ущельем, на страховочных тросах. В первую пятилетку (1928&mdash;1932 гг.) восьмикилометровая узкоколейка сквозь ущелье, соединила прежде почти автономный Мезмай с остальным Краснодарским краем. Еще совсем недавно эта узкоколейная железная дорога действовала, по ней возили лес, продукты и пассажиров. Природа разрушила полотно паводками и оползнями. Сейчас ведется укрепление берегов и реконструкция железной дороги, но уже не для перевозки леса, а для туристских прогулок.</p>
<p>Министерство курортов и туризма Краснодарского края / <a href="http://www.kurortkuban.ru/">kurortkuban.ru</a></p>]]></text>
                <text lang="eng"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="deu"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="fra"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="spa"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="zho"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="jpn"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
                <text lang="ara"><![CDATA[<p>-</p>]]></text>
            </review>
        </item>
    </items>
    <warnings>
        <warning>Invalid type code in filter: rostur_active</warning>
    </warnings>
    <responseCode>200</responseCode>
    <responseMessage>Запрос успешен</responseMessage>
</response>
